\section{En chambre noire}

\realpar{}
\placeinitial
Nous vous inviterons à 3 débats, 3 débats en chambre noire.
\subpar{}L'idée est de libérer la parole et abolir le temps d'un débat le «je ne
parle pas comme je voudrais donc je suis», à prendre au double sens.
\subpar{}Simplement, nous sommes partis d'un double constat. D'une part, le
milieu culturel dans lequel nous vivons est tellement restreint que la
parole se crispe de peur de blesser l'un ou l'autre et d'en subir les
conséquences. D'autre part, l'écoute même de toute déclaration se trouve
filtrée par notre connaissance de la personne qui la profère.
\subpar{}D'où l'idée de masquer les fonctions et les identités de nos invités,
ainsi la parole libérée de son cadre fonctionnel et identitaire retrouve
sa pleine expression.

\realpar{}
Déroulement pratique:\crlf
Nous convoquons deux personnes du milieu culturel pouvant donner des
points de vue différents et contrastés sur une matière choisie. Elles
sont contactées par une tierce personne et leur anonymat sera préservé.
\subpar{}Le soir du débat, le public, le médiateur et les 2 invités, tous, nous
serons plongés dans le noir. Les 2 invités seront dans des isoloirs et
leurs voix seront altérées. Nous espérons que cette obscurité forcée
permettra une profonde écoute…
\realpar{}
